［月供股票］2017年12月

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

中銀包撚曬 唔好再問

太古好友
上網揾黎揾去都係介紹買騰訊匯豐港鐵領展
咁就等我支持太古
但求因航下年生生性性

積德係好 但都畀我知積咗去邊好嗎?

而家高位

睇落得返823(熊牛市皆可) 5(加息) 3(抗跌) 值得供

利伸: 新手

全線比支航屌打緊...

包撚晒
淨係賣返出去要俾手續費

你供左第一個月就會知

Sad 唔使蝕廿億已經好滿足

連收息都包

今個月開始用南洋供

等睇中銀 下星期一最高價位買入

禮拜二先入

一日唔賣 一蚊都唔會收你

笑死

有無人用匯豐供 見佢只收$25+代收息2.5%/ 最少$30
不過放碎股好似幾麻煩

無人用

今個月 369 入左4k 700, 26.1 入左4k 763, 爽yy

長期儲股票收息既話，好貴
$25 仲要逐隻收

都係中銀包撚哂好

碎股間間都難放啦

打算拎九千月供股票 中至低風險投資咩組合?
龔成 on November 28, 2017 at 5:08 pm
問 1：
龔成老師，我同女友今日廿八歲，現金有六十萬，其中二十萬有穩定三厘回報，二十萬投資股票，其餘用作備用。

我地月儲萬五，打算拎九千或以上月供股票。我地可以接受中至低風險，請問月供組合應該點先適合我們？謝謝！

龔成老師答：

以你的年齡及承受風險情況，以月供$9000來說，可以將其中的$3000投資盈富基金（2800），另外$3000投資穩健股票，你可以選幾隻去供，例如金沙（1928）、長建（1038）、港鐵（0066）、中銀（2388）等，餘下的$3000，可以月供收息股，例如香港電訊（6823）、港燈（2638）、合和公路（0737）、置富（0778）、陽光（0435）、工行（1398）等，建立一個中低風險的組合。

月供股票要長期進行，原理是儲資產，不同太理會短期股價。(對照龔成信箱Q3095)

不過託管費好似係$25/月包哂

供2仔5仔就仆街 一年硬食$240

留名

有人開左 出邊又有人開

屌
去錯 post 貼錯 link

用匯豐供嘅今日八號扣數但係佢仲未扣我錢 正唔正常？

有無人講下月供供到幾時先放？

我揸住一百萬0003 你覺得呢

等錢洗或者你覺得差唔多高位 好似2800呢加咁

係掛
我都冇

月供一千係咪留返嚟暖肚好過
利申學生 中銀

有巴打們可confirm我知今個月幾號過數嗎？

中銀
細佬第一日供

小學雞婆乸數：中銀 vs 滙豐

新手發覺中銀$50包雜費，託管，代收股息費（乜撚包哂，經濟一週篇文亂9寫話照收），實在太抵屌，本住中五程度competitive market原則，匯豐個月供計劃收費應該唔會差太遠，所以計左一計d婆乸數，睇下邊個抵：

中銀收費：$50 x 12 = $600
匯豐收費：$25 x 12 + 大約兩次至四次股息費 = $300 + 股息費

匯豐股息費
代收金額的0.5%（最高收費為港幣2,500元／人民幣2,500元）/ 最少$30

換言之，當代收金額的0.5%高過$30，股息費就會過$30。
當你一年總收股息多過$6000，股息費就會過$30。
例如總數$10000股息的代收費就係 $10000 x 0.5% =$50

計你一年普普通通收兩萬蚊股息，
中銀收費：$50 x 12 = $600
匯豐收費：$25 x 12 + $100 = $400
咁樣就節省了$200（婆乸數最鐘意）

但係當你每年總收股息超過$60000，股息費就會超過$300，呢個時候用中銀就開始抵過匯豐；而匯豐就會不斷加你股息費，max去到$2500；當然收到$500000股息會唔會介意$2500呢？又係另一個問題。

超級無敵簡單總結就係以收$60000股息為界限，高過用中銀手續費抵d，低過用匯豐抵d（當然仲有好多因素決定邊間好用，以上僅供參考，有錯請指正）

經濟一週：

匯豐月供計劃：

中銀月供計劃：

佩服

本身供緊
5k 066
5k 2800
好似太集中，依家想分散投資:
A:
3k 066
3k 2800
4k 0002

B:
3k 066
2k 2800
2k 003
4k 0002

邊樣好d?

應該係每隻股票每次收股息都最少$30
而唔係用總股息0.5%吖嘛？

要計都係一通抵
5*12+5*派息次數

如果長遠供落去銀行穩陣d
其實50$真係好少 除非真係每個月供3千樓下

好似係逐隻逐次計
如果你供一兩隻一年派兩次息，可能滙豐會平過中銀少少嘅

請問hsbc $25存倉係逐隻計定全包？

計錯數了 收息係每次30
你收一蚊息佢都照收你30
即係你供2 5呢d一年派4次息既 佢一年就食你30x4

咪咁計 最少$30 過6000就多過30 派一次就收一次 代收金額的0.5%
當你預計收既股息過60000就中銀就平過hsbc

要幾多本先會收多過60000股息
供得少有排都未到

中銀月供唔係全包咩

係月供post討論收息手續費有咩意義？

呢個POST的意義就係用黎不斷討論手續費

唔再討論手續費的巴打已經離開左呢個POST

供左1038 兩年，d 股價唔上唔落咁幾舒服（自我安慰）

暫時月供4隻，3,66,823,2800，供左8個月，最廢係66，最和味係823,2800，正

之後都會keep著供呢四隻，睇位放2800

如果新手開始供2800
宜家牛市入應該好唔抵
我暫時煩2,3 呢兩隻供邊隻好
長遠黎講 , 電應該緊要過煤氣
睇我眼見好多巴打揀3 號多過2 號 , 股息又派得多， 所以好難揀

暫時plan係
2/3 :3k
823 : 3k
2800 : 3k

如果供得多隻唔同股票，特別係收息股，絕對係中銀包撚曬最抵
例如供2，5，11，加埋都會有12次息
無論你收幾錢利息，每次都收30蚊，咁收息就會俾hsbc扣360一年，咁就總數已經貴過中銀啦
所以巴打推薦中銀包撚曬係有得解

點解唔係一通抵

所以月供係睇長線，如果供十年八年，其實個價無話抵唔抵，例如如果十年八年後騰指升到40000點，咁你睇返你以前嘅所有貨就根本唔會貴，你只會覺得自己點解唔早啲儲貨，月供第一步係揀遲啲有前景嘅股票，而2800係風險最平均同一定唔會執

傾足3頁講廢話

仲講緊手續費..

覺得似就牛完

2800 有幾可真係上到33蚊
而家開倉供2800 就不了

我會揀002，雖然佢派息未算好高，但始終係人都要用電，而且佢有海外業務，仲有增長空間

供緊半年 823 700 66
今個月開始加隻1038
唔理咁多 供返三五七年先
暫時一個月供10000-12000蚊左右
你地一個月會用幾多錢黎供？

我都差唔多all in左
唔緊要啦
終有一日會升

遲早食埋1113

希望我供多一兩年先爆升

繼續支持

無供亦都放哂388

月供0066 823 就繼續

你要靜候 再靜候

我都好想知大家每月用幾多去供 睇咁耐你地好似供個數唔細

好多有錢人

唔一定多有錢人 視付你點分佈
我自己覺得手頭流動現金佔2成左右就夠
其他現金與其擺曬係銀行 點解唔供多d落股票擺
最保守諗法係 當隻股票唔會大上大落 起碼賺息率先

做左成年野 黎緊先支到6000去供

正路

睇好中電 兩個李家就黎收皮

其實真係諗住儲十年 , 到時個本大約100萬
收息應該唔錯 , 對我黎講銀行股真係唔太可靠
823 本身冇考慮 , 但見上個post有巴打話
佢對民生野既做法絕對係仆街 不過佢對股東真係交足功課又高息
長遠黎講 , 佢玩收租冇得輸
2800 就政府收皮佢先收皮 , 我諗政府收皮恆指都收皮架啦 真係收皮都有全香港陪我 , 完全唔驚
我反而想知1038 點解咁推介?
最多拎多1k供

國際公用股之王+ 李家第一把交椅親生仔

11月頭申請張中銀信用卡到而家仲未有

但李家唔似uncle four 咁肯分享成果

丰你老母

希望啦 最好唔好益6號 等市場放棄佢之後再諗 自從收購失敗之後6個價都好高

巴打今次開post開得好快
我都算秒開，咁就整左兩個post

留個靚名

月供9K 823 , 如果收入增加, 會再加碼

用hsbc

我10月20號申請，昨日先收到信有得拎

6仔派多兩次特別息就玩完啦

推邊個好

推呢個啦
我下個月再開
主要係加左少少嘢屌柒伸手黨

想賺錢 又想懶
少少手續費都係道煩
邊樣係重要都未識分
揾個錢罌儲起佢咪唔洗手續費囉
有電話又唔打
伸手就最叻
又真係有巴打肯答佢地
真係最好貼錢俾佢地供股
功課又唔做 淨係識問no.
唉~~

月供post 都係圍繞手續費，新手講自己個plan，老手貼下戰續，中銀買個價，屌下伸手黨，235666700823

年年都如是，歲歲皆如此（因為有咩好講 ）

唔撚係掛

agger

睇頭嗰兩句以為要rap出嚟

唔休做咁
利申 11月尾申請左,未收到

因為月供得兩個問題 手續費同揀股 搞掂就基本上可以唔可以唔理 所以真係冇咩其他好討論

供左六年半，而家個倉 $1.2M 左右，而家每月供 $20k 左右
今年收息收左 $36k 左右

不過手續費真係好似前幾頁巴打講-婆乸數

都有做過下資料搜集點玩月供股 但而家個市算幾高 係唔係等回落返少少先開始供
心水2800,823，諗住每個月每隻供3000

我用hsbc供
存倉之前有人上黎公司話我係佢地特選企業員工幫我永久括免
而家連$25都唔洗
係久唔久收息先要錢
圍返平過中銀好多

我十一月中申請
希望一月可以開始供

中銀係咪星期一買入

可唔可以中途由戶口扣數轉到信用卡?

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

好難明？我屌你

留名
今日整左中銀下個月開工

幫我改改
押返個韻okay?

我都係 佢個信用卡月供優惠又好似淨係去到十二月

我用中銀一蚊都未俾過

其實宜家有無邊隻係抵供？

想賺錢 又想偷懶
少少手續費都係度煩
邊樣重要都未清楚
儲落錢罌咪冇少囉
有電話 又唔打
最叻伸手頂瓜瓜
但有巴打 又肯答班傻西瓜
最好貼錢俾佢地供埋就誇啦啦
功課又唔做 淨係問number
我屌你地老母到開花

劣改

一隻都冇，你走啦

235 666 700 823

睇你點睇啦，如果我仲有閒錢，我會2,3都供，你話電未來緊要d,我都唔反對

不過3有十送一，係香港冇利潤管制獨市生意玩壟斷，同埋3係大陸都發展緊，海外都有石油勘探同生產project,都算穩穩陣陣，應該仲有成長空間

見冇咩人講1211我又講下先
小弟11月開始供
823 $2000
1211 $2000

823上面好多巴打有講 唔重覆
1211 本身國內行頭大哥 技術基礎成熟 加上覺得未來前景都會圍繞電動車 又有國策支持同持續補貼 都應該仲有發展潛力

不過汽車市場競爭大 加上本身估值偏高 風險都唔細下

有冇巴打有研究可以分享下？

利申 非1211打手

支那非國企公司 , 改朝換代仲做唔做到龍頭真係好難講
整一兩單電能巴士電池著火燒車就玩完
一係改政策話要小d車

真係非公用股唔睇好 , 又唔係獨市

供左一年1211
出年雲軌收益入帳就開始fatfat

如果真係睇好電動車市場 不如175啦 起碼佢銷售數據都有增長 汽車龍頭股

每月勸世文

我都係

每個月入一手2638 算唔算月供

175基本面好 不過估值都偏高

仲有生產電動車需要高質素電池 1211做電池零件起家 呢方面可能比175好

中銀唔係有月費$50?

咁計返中銀一年$600
如果唔係買太多錢同派息次數多既股剩係收息既話手續費HSBC係平d既

不過中銀全包唔洗下下計住計住

佢未俾過會唔會係指未試過俾1050/2050咁呀?
我睇中銀係講你供股計劃係入1000 供950
auto收取
除非佢係超級大客free埋俾佢

中銀free半年個優惠?

新post lm

6823有冇銀行係有得供?
見佢幾高息想供佢

6823
雖然係同道中人不過呢啲google到嘅就唔想幫伸手黨

直接post第一頁打中銀屌打其他行，原因請追舊post 50$全套服務

Hsbc

之後一樣大把人問滙豐唔係抵過中銀咩

匯豐免手續費，唔係仲抵咩

呢期南商最抵

講真唔差得遠總之唔想諗就跟呢到啲師兄用中銀
中銀每月50全包碎股原價放

總之懶人用中銀無死錯人㗎喇

我琴日都突登去開左個中銀戶口

利申：打手

我係南商打手

放棄解釋中銀包撚哂點解銀行界屌打

想統計下供緊/打算供嘅巴打月供嘅目標係乜？
A. 短期: 打算低位買多啲高位就放哂佢等下一個循環
B. 中期: 有目標係打算供黎有穩定增長for 結婚/首期
C. 長期: 一直供，最好供到退休可以靠息維生

請選擇

Btw 其實700無股息又咁大隻係咪無咁適合月供？ 供佢係睇好前景？

B
買樓同結婚用

Same 只求穩定增長

B

C
供到退休都未必買到樓 除非樓爆
亦都冇婚結

C+1
冇婚結+1

a+c

c 大家咁話

月供就C
短期／中期就另外有個戶口

理想係c
可能得b
唔會係a 冇呢個眼光

可以，我都係先用戶口扣錢
到收到卡再轉返用信用卡

B 加 希望逼自己草錢 洗少啲

供左長建（1038）2年半
就黎儲夠4手 （2000股）
致富兩年免佣已經完左半年
諗緊好冇繼續供
暫時計埋股息只係微賺2%

同你一樣

想問下如果今日set月供趕唔趕到聽日買

中銀

新手 如果中銀唔用信用卡比錢
咁會點樣操作？

A-->B-->C
A有應急錢要用先放
B都有考慮. 但未有女朋友, 儲$買首期先
最後A+B無做到/完成哂就C

月供日前後幾唔set得嘢
唔記得咗實際係幾多日，不過今日一定set唔到

中銀今日定聽日入貨

我琴日先大改咗

我用南商就6號前要改 我估中銀都一樣

我都係南商

sosad 以前冇玩過下
諗住今個月玩番醒唔起咁快就差唔多月中

第一個月咋 一陣上ebanking check下先

點解大家唔推介6號？見佢特別息好多所以供緊
求高手指點迷津

我推介, 電能 對比起 港燈係佢有機會增長

呢位巴打話市場會放棄6號仔
發生咩事

點解派多兩次特別息就玩完

其實月供既慨念一定係比放偽銀行好....
但岩岩出黎做野 一個月先儲得一二千咁
會唔會唔太建議月供 再儲下錢先

你自己上網搵下1 1038 6 2638係點樣控股 你就會知點解無人供6仔

你要比埋呢個例子，星期日係第10日，星期一係第11日先明

啲錢都派得7788仲供 未派之前就話姐

利伸供左1038，好葡萄6號仔之前咁多息

想係Ticker到記錄返低D股息，見之前D post 有巴打話有個位可以禁添加股息，但點解而家我搵唔到既

組合->拉落去->揀派息隻股->右上角「+」->添加股利

1928準備入貴貨

哩隻野俾高登 連登吹奏左咁耐 都無起息

之前已經睇好佢一手手入

如果你買一兩年就唔買咪冇起息

誠哥同新世界都供唔過

所以要供誠仔

超級懶人包
銀行 用中銀 $50包哂
股票 2800 一次過買哂咁多隻藍籌

誠哥誠仔有咩唔同

點解你可以跌得勁過A咁多
本身都係1：5家下去到1：6

好抵

我今年都買左4手，而家計埋股息賺緊3.99%

有冇人借緊錢買公用股賺息差

月供借錢供？

聽日又可以等中銀買貴貨

等700升返上400先供

邊有咁低息借

我揾過幾間apr都要3左右

稅貸咪得，apr 3%以下

non-mean 1.13% all in 煤氣

中銀係今日定聽日扣錢
好似每月10號啲股票都特貴

中銀都係大戶

Grant loan 分15年還
真正Long term loan

廣州2018前要轉曬電動巴士 比亞迪

得番兩個幾星期時間

Sorry2018年底前

新手一問 中銀今日應該扣錢(?)
小弟一早set好月供計劃，但到依加都未扣錢。
我見證券户口同儲蓄戶口號碼唔同，但我又轉唔到錢去證券戶口。
係咪正常？

美國咁炸一炸，可能又跌返D

可以用八達通

V7都得

落中銀分行掃一掃個qr code

信用卡仲未到

又到咗一月一度嘅中銀貴貨勁猜環節
我先
700 - $410.6
823 - $70.5

有微微追po

今個月啱啱係中銀開始月供
信用卡已扣數
乜唔係11號會幫我買咩 咩都見唔到既

10號星期日 應該今日先買

新手第一個月開始供
反正都set完都唔洗點再理 純好奇討論下
有無ching研究過中銀係幾點入貨😂

想知月供股票係咪系統set左某個時間就會全世界一齊入
咁果一下唔會突然多左買家拉高左個價架咩？

價就一定會推高 咁大demand 但都係個句啦 睇長遠
非正式統計 大約9半至10半既時間

你收巿見到最高位係幾點就係幾點入

你肯定你有追post?

全日最高位入

未有日結單，不過睇最高位就知大約

最少追左第一頁

你肯定你睇明左第一頁?

睇左 話10號星期日 就12號買
今日12號 中銀網站話10點3開始買
咁到依家都唔見 咁我算唔算睇左

咁梗係唔明先問

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

今個弓第十日星期日
咁下一個交易日扣數 即係11號
再下一個交易日買入 即係12號

真係咁難明咩

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。
咁會唔會明d?

明了
我以為會好似其它咁 有sms收
sorry

下個post加埋大大隻字買左唔會即時睇到好唔好

得啦 我柒

唔係串你 真心想加埋
個個入貨日都有人問點解睇唔到買左?係咪冇買到?

上面位巴打算好嫁喇 起碼有追post 只係睇漏左句幾時出statement 已經好過之前啲on9睇都唔睇就問

得啦 sorry
係我眼殘 下意識以為買左會send sms提示

我覺得置頂post太多野 太亂
下個post應該
中銀包撚曬 10號扣錢下一日入貨 再下一日出單 咁就算

月供同之前買5仔提早退個的士佬根本無分別
都係keep住入
係未咁睇

跟住又有人問on9野架啦

算係 不過佢好似話唔係月供
all in 一隻好勇

佢好似係儲夠錢買一手就不問價入

有咩分別

始終覺得all in 一隻銀行股太勇
加多隻公用股好啲

我諗緊佢遲下如果又黎世紀大供股點算

比我既話反正都財自左 繼續揸的士 搵夠洗費就算 5仔啲息拎黎供第二隻 run多幾年

6仔又繼續沉淪，又穿咗66蚊

好撚煩啊你班伸手黨 碌嚟碌去都係同一樣既問題

學生懶人包
如果你本身係匯豐恆生Acc
Parttime 出糧又係匯豐恆生
又諗住揾一隻股票供一兩千試下
咁梗係用翻匯豐恆生
手續費最多平二百幾

一個唔擺得幾多年
一個有排擺

李氏皇朝

唔係驚佢死影響到股價
係驚佢成家係到玩財技

只信誠哥不信Victor

今日同琴日個價都差幾遠
希望中銀唔好入太貴

慣左佢高位入啦

冇人討論d正股

佢地以為知道幾時扣錢就可以控制到個買入價

應該係第一次買驚係set錯左野買唔到姐

好撚煩呀

太古幾時先肯升

有冇人月供國泰

趁低吸納？

咁樣較穩陣

你見隻電能托到咁貴就知根本冇人驚

太古折讓多好多但唔知點解唔曉升

高折讓有原因

海洋

幾時出RESULT

823

信用卡冇扣數係咪即係玩完

聽日咪知囉，唔洗咁心急嘅
但你真係想confirm求個安心嘅，可以ebanking到睇下信用卡個可用餘額有冇少到舊錢

就係無
明明入多左好多錢落去

兩隻都52低位 又買一手先

太古B個折讓去到15%原來

買你一手已經等於買左太地一手
入面仲有最搵錢既氣水部門
但一通得呀A供

本身1：5而家多左個影分身1：6

識貨 汽水部長造長有
睇好因航2019重上正軌

無飲維他好耐轉飲陽光同著Columbia 支持佢

惡曬要等油升先會好轉

供700如果銀行入琴日咪慘

823又咁高

肯定又71個幾入貨

正一仆街黎愈供愈貴

好似1038咁唔升又比人x架啦

呢兩隻我都唔想佢升

又MISS左一個月屌你老味

今個供款月係12/2017 ?

而家刪佢又唔比
開立新的「月供股票計劃」或修訂現有計劃須於每月「供款日」的第四個交易日後方能辦理。 (EJ613)

唔升又點資產增值

呢幾個月供2800好似有d on居

【兩電加價】港燈開價高被打回頭後調整 與中電齊加1.9%

想知中銀賣正股
要幾耐先會有錢？

留名睇中銀410入貨

利申 騰仔4000

點解咁講？？
利申供左10個月2800

南商扣左錢 但仲未入貨

帶無新鮮d既問題呀？
答到我悶

巴打每月供幾多落2800

手續費恆生收$50同中銀收$50邊個平啲？

兩間都好貴，唔好供

大貓平定中銀平

今月高位 明月低位

點解唔係一通最平？

我得啲貨底2800
轉咗去3同66做防守算

【星島日報報道】中電(00002)表示，2017年資本開支估算80.62億元，其中發電系統佔35.4億元、輸配電系統佔43.23億元、顧客與企業服務發展佔1.99億元。 (nc)

夠啦啦啦啦

823真係.... 每月高位買入達成
2個月前仲係64蚊 今日已經71

供3000渣
但巴打話有啲憨居
想知點解
個個都話呢隻唔洗理 由佢擺係到

因為有d貴 不過唔想煩就照買

個市見頂仲買2800咪送錢

巴打你咁勁知見頂?

3萬點咁大阻力

823可以不問價入

咁係咪將2800啲錢過晒去823好啲 ?
定分開供？

你自己諗把啦
我就擺左一百萬落0003
近排開始玩823

師父愛股
不容侵犯

各位大大，我11月尾申請張中銀信用卡
今日收到喇..

Sor 錯post

準備中銀問下開股票戶口
第一次過左今個月月供日
係咪要等下個月

823好高，71蚊

點解我中銀今個月仲未幫我供既

你自己諗下

買漏左你個份

個個月都高位入咖啦，有幾出奇

用中銀係今日朝早入貨喎，個價應該係69.x,晏就先至71蚊，賺左錢喇喎，做乜個個係到叫春

依個真

嚇親我 仲以為英國王唔講700

放心
中銀入貨個下一定係高位

要等下年

見頂仲唔熊軍進場

又真係下年

我都係一樣

傾到悶
不如傾下大家心路歷程啦
我供左三年，想五年儲到40萬，
又唔洗用腦，比同年齡人易儲錢
平日供完先洗錢所以一定唔洗多
最終目標都係上車

我反而想知大家渣咁多貨係手會唔會順手做short call搵下食
反正成手正股做到對沖

巴打係咪入錯左post 我都話唔洗用腦

我心得就係睇公司業務之後盡量揀返自已公司野
買太古之後唔飲百事飲可樂
買完南順轉用斧頭牌清潔精
去多左日本城同上hktv 買野
仲用煤氣爐唔轉電爐
支持個公司做個靚業績

無只係成日諗拎住成手貨有無計加大月供回報

我相反，就係平日用乜就買乜，搭港鐵買港鐵，
行商場買領展

但買左66之後就會行多兩步坐地鐵唔會幫襯62

我買咗62就相反，依家係巴士覆緊你

過左好似以後都無得供

必問問題
邊到睇到買入價

你搞笑咋？巴打

建議中銀派個職員係度

中銀app睇到了 用收市價供？

你就想
我睇番今個月佢好似係朝早供
隻700收市393 佢同我係407個位供
每月高位入貨真係爽

中銀
823 69.95入
1038 66.3入
66 45.45入

南商12月

2 - 78.25
3 - 15.22
11 - 186.4
66 - 45.55
823 - 69.95
1038 - 66.3

唔係410供算叻仔喎

我中銀823 71.4 喎咩事

遲左兩秒幫你買

我想 但唔識

其他都最高位

5: 78.95
66: 45.45
700: 407.6
823: 69.95
1038: 66.3
2318: 80.05
2800: 29.15

多謝中銀

700算係咁 唔係410既時候入

823都算係咁 收市價71.4

823今個買入算唔錯 唔過70買入

2: 78.25
3: 15.22
12: 48.35
1211: 66.65

估唔到唔係7字頭

我第一個月月供
2
5
66
823
都係收市價入

6號仔呢排乜事係咁跌?

等合併啦

你係咪睇錯？ 結單先見到買入價喎

6號仔，個個月都供，供到負10%

供左一年，本身想儲錢嫁人同去外國讀書，整整下目標變左想派息夠比學費，
跟住變左想基本財自(有排)。

呢一年變化好大，由原來諗住每個月供一部份變成將自己份糧比完洗費後有咁多揸咁多出黎，用既野開始揀平得黎可以接受既野。(最簡單就係化妝護膚品轉開架，唔會再一中意就買野，同埋自己買餸煮飯帶飯)

暫時打到去第2關夠比學費，希望比多幾年我打到第3關大boss

跪求教學

巴打可唔可以講下點解你睇好6仔

1928 39.5
2388 39.2

中銀

我係用中銀
我見到我的戶口有寫入股數同買入價

我目標係希望財務自由 退休靠派息已經夠生活 自從開始左月供之後 呢大半年對於支出謹慎左 變得慳左 然後慳左既拎黎月供 希望快啲可以財務自由啦

點解你巴閉d

搏佢派多次特別息同等1038食佢，所以同時月供埋1038

做short call 個價set高些少
之後正股升唔到個個價未袋到期權金
升穿的話你就有需要用你set左既價賣貨比人

有無人中銀仲未有買入價單？

巴打本身中銀高級ac?

我見兩面都跌喎

南商823 71蚊入

我係學生 11月尾先開ac
佢寫我係晉星會員
我啱啱再上去睇 買入價又變到71.00

有無人知1211做咩係咁跌...

所以等緊3月佢地公佈業績

係唔係睇咗市價做買入價

仆街 你果個市場價黎

好好笑

sorry 咁多位

到底月供＝高位接貨呢個迷思堅唔堅

823琴日高位 71
入貨價 70樓下

今期買入價唔錯

個個都係嗰個時間入，正常都會抽高個價

想問下中銀 買入價係邊到禁出黎睇 第一次中銀買 唔知 多多包涵

有冇申請電子結單？ 冇就等收信 聽日or後日

thx

3 15.22
66 45.45

獲獲都高

11: 186.4
竟然唔係全日最高位

可否分享下每月月供幾多同供邊隻？

月供五位數(sorry 答左好似無答)，睇啱價有錢又一手手入，都係大家供嗰啲大路野，有半個倉都係823。

其實幾快可以財自有數得計，
例如你一個月搵一皮儲到一半，
即是一年最基本要洗6萬，用返4%rule 大約百五萬本金就夠基本。

聽落好似5000蚊一個月有排先百五萬，
但中間仲會有股價增長同股息收入，
想再快啲又可以留意潛力股或用最簡單既股息再投入滾存，個本金愈來愈大其實會滾得愈來愈易。

其實我供得一年都好新手乜都唔識

儲開錢真係有條癮
我終極目標都係財務自由

有冇人供開1928
Fatfat

供緊十隻股票，九隻都賺緊錢，得隻1038係蝕

簡單整合予有需要人士：

12月中銀月供入貨價

2: 78.25
3: 15.22
5: 78.95
8: 4.56
12: 48.35
66: 45.45
700: 407.6
823: 69.95
1038: 66.3
1211: 66.65
1928 39.5
2318: 80.05
2388: 39.2
2800: 29.15

歡迎補充

蝕得多入得多

一月應該開始3/4000蚊
3/66/823
3揀2或者all
未諗掂

All in 3 la

做緊最熱門果幾間公司既audit firm... 2800都買唔到 只可以all in地鐵

仲有無其他好介紹

鬼叫你有insider informatiob

四叔今個月狂減持咩料

你屋企人呢

懷疑緊1038近幾年賺唔賺到錢

我都有一手... lm

新手開始供左兩個月
一通
3 2000
823 2000
939 2000

如月供一萬，大家會揀
10隻1000
定還是5隻2000

20 隻500

823 total大概賺左幾多%

仲要搵啲11 388 700呢啲大隻野供

岩岩係中銀set供左2000蚊2300
睇返交易紀錄佢幫我買左50股 價位係39.2 成交係1960元
咁乘返o個60蚊去左邊？
利申 新新新手

我唔信你無朋友無屋企人

過左落我戶口

真心答 手續費好似係

條數未計通脹同非經常性開支

6: 65.95
16: 122.2

話明"最基本財自"嘛，大概有個目標咋。
同埋都無諗過唔返工

係 手續費嚟
每個月供唔晒嗰啲銀行會食左當手續費
唔係佢本身個plan全包佢邊到有得賺

供股只求大家打個和

不過開始供之後D支出真係睇緊左

我覺得我係異類 我供左都幾年，最大嘅心得嘅係唔好睇住，當中股市不乏有高有低，只要相信你買果隻係好股，只要未來佢係創新高，咁你以前買落嘅價都會係賺左 最近成日入財經版係想趁牛市賺返啲，只可惜 所以月供股票唔會發達，但絕對係項適合唔識投資嘅懶人嘅投資

7成錢月供3成短炒

太古b

你今日終於識彈啦

所以話中銀唔係幾抵
hsbc會用餘額幫你入一股匯豐

難得有絲打肯儲錢投資

終極目標 唔翻長工

700今個月個價

我貪心D唔洗返工

我見呢度都幾多紅色絲打喎

不過現實生活好多女仔朋友一聽到投資買股都話唔識呢啲野，好悶，難得呢度有個月供post可以傾其實幾好，大家都係少少少少咁儲，希望過多幾年呢度彈幾個成功財自個案出黎

起碼要有1000 萬資產先夠喎
600 萬樓 400萬股 債收息

以家先開始供823人會唔會太遲........

之前一手手入 月供都係公用穩陣

仲未計結婚生仔
利申：毒撚

想知點解係aastock睇 1928 每股派息仲多過每股盈利? 佢係用儲備黎派息? 咁咪維持唔到好耐

係 好多時興致勃勃同佢地分享
個個都聽完就算，覺得好複雜 好冇癮

之前我係儲錢成癮 見到銀行數字愈黎愈多就好興奮
但俾屋企人話放係度冇用 早幾個月叫我買左儲蓄人壽 一次過俾左好多錢 而家好後悔 如果早啲見到呢個post就好 可以買3手823了

匯豐都知你班友麻煩問黎問去
一野寫哂18年供款日同交易日既日期

買債券好過

簡單整合予有需要人士：

12月中銀月供入貨價

2: 78.25
3: 15.22
5: 78.95
6: 65.95
8: 4.56
12: 48.35
16: 122.2
66: 45.45
700: 407.6
823: 69.95
1038: 66.3
1211: 66.65
1928 39.5
2318: 80.05
2388: 39.2
2800: 29.15

歡迎補充

匯豐一定有人mon post，想屌打中銀

建議置頂

匯豐唔係抵過中銀咩

中銀包撚哂vs匯豐廿五雞之爭

Same here
發現咗月供股票呢樣野同朋友分享
佢本身都話有興趣學投資
但講唔夠一分鐘就遊魂

假設供款一樣，買十幾隻定買幾隻集中d好?

我又係成日同佢地分享理財心得
但次次佢地都係聽嗰陣好有興趣咁，之後都冇回事

大貓好貼心

對學生的話：只供一隻股票，必定用匯豐

一通呢

又黎

一隻 利申 有一百萬0003

做到收息全包先啦

同佢地講化妝護膚facial食好野旅行煲劇咪個個醒神晒囉 我最後疏遠左呢班淨係識飲飲食食物質主義既朋友，唔想成日幾百蚊餐約出黎食垃圾，仲浪費我時間。

有咩好處? 咁樣唔會增加風險咩?

其實冇咖 威囉 可以話自己有一百萬0003

我會揀幾隻 分收息同增值 前4後6 後生嘅話前3後7 最好加隻2800分散風險
其他師兄點睇

分享下你個倉？

化妝護膚facial食好野旅行煲劇我都照講
努力去賺錢同埋研究投資就係為左更輕鬆地享受

係有質素嘅討論

咪啦 我好屎 新手黎咋

係囉 見佢成日講

新一年開始加入供股 希望唔好太遲

唔明你地班友一次供幾廿隻為乜
支爆起上黎都冚家剷 供幾多隻都死

0002啦 支爆無人打機 電一樣要用

支爆起黎梗係冚包散啦
但你氣爆起黎就即死呢

點都唔可以否認供多幾隻可以分散風險呢個事實

你咁講，供乜都死啦

儲返落餅罐

支爆一樣變廢紙

我覺得十個港女有七個都唔會理儲蓄/投資

俾返啲錢我呀

少女股神炒孖展贏左兩棟樓

儲蓄應該好多都有
投資就少

師奶股神都係由港女長大而成

請不要輕視大媽對股票嘅影響力
Btw 啲大媽真係好長情，到而家仲成日打去問股票問啲大時代嘅蟹貨

之前隻東方海外俾我老媽子守到返家鄉仲有賺

今個月好旺場 半個月都無就20頁

HSBC $150守到2046

至少一半係討論手續費同點解入左貨睇唔到嘅

我都偏向揀多幾隻唔同版塊，分散風險，考驗對前景嘅眼光
不過同一隻放太少錢嘅話有排都儲唔夠一手
放太多錢嘅話又不如一手手揀個靚位先買
所以偏向起碼2/3000左右每隻/每月
當然太分散不如買2800好過

隻平保都到家鄉仲有賺到fatfat
不過仲有啲壽頭中膠建坐緊艇

點解無中買1193

呢刻玩股票最想賺學費交Master
出黎做野 正常開支 儲錢投資 已經洗左份糧既大部份 仲要交學費 希望月供 同 一手 買個d生生性性

ft job + pt master？

交學費當投資自己囉，第時多啲主動收入囉，唔洗真係逼到自己咁緊張

我公司 一賣盤，升50%

其實既然中銀可以正價沽碎股
咁係咪唔洗執著於草唔草夠一手

係

本身預左筆錢係讀書
主動收入暫時未有大突破 一係升職或者轉工
除左學費之外好在做有筆閒錢可以投資 慢慢將自己d資產滾大
好後悔岩岩出黎做野無行動開戶口投資 由得d錢擺係銀行

日日去匯豐巡視業務嗰班分分鐘係

你有由得啲錢擺銀行算係咁架喇
大把人啱啱出嚟做野月月清

bygone is bygone

仆你個街匯豐79.95入

我阿媽
佢話好彩都有啲息收下
係咪好樂觀呢

我呀媽又係
話計埋收息冇蝕

而我呀媽就跟人抽2388同3988ipo 因為無股票戶口，又唔識賣...咁多年無睇價位揸到依家

近排未開倉真係唔好開住

個市都咁上下啦掛

I know that feel 14x入
仲要世紀大供股個期無錢供

都叻過好多人無洗曬加久咭數

有分別
佢月供同自己買貨既倉會分返開計手續費
唔似一通可以買碎股溝落去等3同12派紅股個時買夠十既倍數唔洗蝕紅股

月供就係攞黎平衡風險嘛

點解仲未扣數

有錢個價又啱嘅咪一手手咁入
只係靠月供死得

有無人會留意下同自己公司有生意來往O既公司?
例如訂左好多ORDER表示有擴張,個價格會上升
係入市好時機?

你短炒？

2822 同好者?

好奇問下,搵到少少LUNCH錢都好

有咁嘅諗法
其實有冇問題

有啲公司成日扮請人擴張
有啲公司成日做mega sale 減到冇人買正價product

當然823 66 呢啲真係日日睇住佢吸市民血就冇問題

佢地想要既只係一個 number

俾完number第二日就要即升最小40%

有咩事就屌你一世

由250幾蚊開始俾左700依個number佢地
個個當我搞gag

唔緊要啦 你依家咪自己fatfat

你同我心態都幾似，我見家姐同老母大洗成日叫佢兩個同我一齊月供，嗰時16年年底，其實對比依家真係周街平貨...比埋冧巴都好多藉口唔買...到我玩左大半年個市升到咁上下，佢先開始月供 應該話好過無啦...

佢地想唔洗本無風險高回報
最好就有人養佢一世

好過我班FD 比返 number 我轉頭

遲到好過冇到呀
我老母又係好鬼多藉口唔買，又話貴又過唔穩陣又盛
我d fd就反而係好有興趣，又會問下詳情，連點開戶口點set都教埋佢地，人地唔知以為我係sale屎
但最後都係得個講字 成班懶人

窮人就係咁
成日搵啲理由畀自己窮 然後就怨天尤人

最好笑係明明月供股票已經係最懶投資，
懶人都唔學，仲去信啲儲蓄保險

買金都好過好﹙實金唔係倫敦金﹚

教親啲窮人投資
最好零風險高回報 賺就我袋蝕就你貼

依個真
去趟銀行入數定咩都會俾人sell到買左份月供2千幾蚊ge儲蓄保
好彩嗰日佢約左我，俾人sell到遲到，我問佢先發現，即刻叫佢取消左去

我身邊女性朋友多數係話
唔識呀 唔穩陣呀 驚跌呀
連通脹都唔知 知我買股票 就串我炒家

港女真係無腦到呢

中學無教人理財

總要有窮人我地先有機會增值

好多人都忽視通漲

得罪講句真係一層食一層

有冇得供

A先有

月供其實我都係當草錢 同食下息 幾過癮
衰D講寧願佢趺番 即刻加番大個月供

唔洗衰d，根本成個post既人絕大部分都係想佢繼續跌，起勢咁跌

真係好齊下

A 唔抵供，你買黎預左長擺，短炒先話買A
睇岩價位就可以出手買絲打返去個倉到長擺收息，等佢D飛機業務好轉

出手買絲打

如果想買太古B都要一手三萬幾

我屋企得我有戶口, 佢地唔會投資的
同埋佢地都有CONFLICT,,所以都係唔好搏

朋友就算, 費事咁麻煩....

所以呢!
係有限既選擇下..我揀左港鐵同電能

入場門檻都高，可以用稅貸，孖展，分期借貸同信用咭大法
一係搵人夾錢買，一通可以就咁過賬
可以買完再分返

前幾日52週低又買左一手 抵

呢兩日已經升返

宜家我都停供左2800 供住2 66 823果D先

睇好中電

我公司唔是做零售，唔是普通人會買。
不過點講都好，都唔夠膽買細股

3, 5, 2800各2000算(⊙o⊙)算好保守派

算

高檔有錢佬野？

有2800已經算

想問呢 如果係用一通月供 邊到可以睇返個紀錄， 自己會供到幾時果d?

供到你想停供個時

喺月供果個位㩒多次你供緊果隻股個號碼

自己喺3年前出嚟做野已經想搞月供，但無奈太懶

結果兜兜轉轉10月喺度睇到月供post，的起心肝去中銀開戶，每個月出7000蚊供3, 11, 66, 823, 2800， 希望唔會太遲

中銀專揀全月高位

今個月比一通霸左跌六百幾點前一日入貨

冇錯，睇住每年收息個數額愈多，就好似複製緊多個搵錢既自己咁

月供一萬希望5年拎到70萬出黎

希望終有一日可以好似個的士佬咁

如果3年前唔係懶依加已經fatfat

我目標係用派息去cover月供既支出

一年前睇戶口有十八萬，一年後嘅今日睇得二十萬，唉

Fat fat la

本身想12月開始供，趕唔切
1月先加入，暫時2，823各2000

諗起個的士佬財自完都要做毒撚

我都好想兩年前嘅自己一出嚟做野就有月供 雖然人工低但月供1000都好過冇

一樣，6，66

記得留翻d現金

真係唔可以有懶嘅女人

依家我月入萬四，同另一半加埋月儲一萬，當中7000就月供，3000儲低用嚟睇啱價就一手買股。

暫時同佢儲左7萬度，希望儲夠就結婚

兩個人有目標一齊努力真係好

另一半懶過鬼，加上開工忙，平時都係我叫佢拎舊錢儲或者投資，好就好在佢對我完全信任等我處理

如果另一半係大花筒就想死

你個名 係唔同啲嘅

我都想 根本唔洗care手續費啦 頭6個月有幾多供幾多 總之瘋狂儲錢就啱

但我一出黎做野中左101招 唉

依家19歲返緊part time 岩岩開始每月拎一半錢出黎月供

大家同呢篇講既行為都好似
[url]http: //

其實我有睇佢個blog 之後都有fb msg問過野，真係太好，佢解釋得好詳細，財自左既人係唔同啲

希望學得到

自己去到呢個年紀開始冇乜物慾，最大開支都係食....平時慳埋慳埋都係為將來同屋企人㗎喇

我仲痴線到將其中一篇blog印出黎貼床頭 從來未試過有個咁大既目標

我覺得佢應該好享受依種生活

你唔驚啦 成家係英國人

19歲仲後生大把世界，識得開始理財已經好過我呢啲30都嚟緊先起步嘅人

我唔信佢慳 連廁紙都搭的士買 地鐵都唔識搭

屌，英國洗費大吖嘛

俾乞衣都俾5舊水

「她指達到財務自由的第一步，是省掉很多在一般人眼中必要，但他們並不需要的東西，例如婚禮沒結婚戒指，不穿婚紗不擺酒，蜜月旅行是去爬山。試問有多少女士接受到？他們選擇把結婚的費用節省下來投資未來。」
呢點女仔ok其實男仔係無咩所謂

仲好講，嗰5舊到依家都未賺到返嚟

當你男女都無所謂，但四老有所謂都已經GG

無女朋友就得喇

成日都覺得只要有錢 一個人都會好開心

講得好啱

拍拖洗費又多，有時都諗呢個時勢唔拍拖唔結婚反而冇咁多煩惱

起碼唔洗預咁多錢喺拍拖，擺酒生仔供書教學。有錢淨拎晒去月供，投資，一個人享受晒成果都冇咁嬲

個人覺得後生時太慳
賺到錢都唔拎D黎洗享受下
到第時真係財務自由可能都4,5張野
精神力量都大不如前
錢係要儲
但講到佢咁極端
好聽就係提早退休享受生活
唔好聽就係折磨自己

同埋佢十年儲到10球
本身佢都搵得錢
都仲有咁樣折磨自己更加ON9

挨壞左同有乜意外死左就真係唔抵

所以個的士佬未要做毒撚
利申：毒撚，想搵條女都咁難
同埋對夫婦本身高人工先咁快達標
另外4%太理論，當非經常性開支﹙醫療﹚集中曬係大跌巿已經未必夠過世

人生就係咁矛盾，鬼叫無父幹咩

正宗講就個個都識講
實際咪又係辛苦到仆街

如果本身係普通打工仔人工我都會覺得合理
搵到錢都仲咁ON9真正守財奴

如果兩個人目標一致又會快過毒撚一個到終點

我覺得佢地似一對流浪漢/每日唔洗乞都夠開飯既乞兒
純個人感覺

呢種心態40歲開始就後悔到仆街
人生目標本身係有個伴過世
金錢物質係綠葉

到左6,70歲開始人生倒數
你得d錢
冇老婆冇仔冇孫
仲有乜意義?
大家醒醒吧

後生有錢唔玩到老左想玩都郁唔到

可能依家嘅價值觀同社會壓力令到我咁諗 做在幾年野已經好厭世好負面

係

那有女

起碼唔洗預咁多錢喺拍拖，擺酒生仔供書教學。有錢淨拎晒去月供，投資，一個人享受晒成果都冇咁嬲

本身洗呢d錢應該係開心
拍拖洗錢->同個伴一齊開心留回憶
擺酒生仔供書教學->睇住個仔成長大個自己都會開心

錢本來就係搵黎要洗
只要有節制有計劃一樣洗得開心
一樣可以有錢臨老追到世

應該係個社會氣氛令到我唔想下一代喺度捱

到你有錢未可以做話事個個

如果中左101
一係儘早cut 左佢
如果買左好耐，唔捨得cut,最好all in 一隻高風險基金博一博
如果分散買，賺到ge 只會比佢d 收費蠶食晒

過到世*

咁而家應該努力搵多D錢

你留到父幹佢就唔洗捱做人生贏家

取個平衡
日日食白面包的確係洗少好多錢
不過咁樣既人生都係無咩意義
但係好似許仕仁咁今朝有酒今朝醉又係好大獲 慣左大額消費一無收入就係借錢碌卡

努力中，不過有幾多個可以成功

真係咁咩

香港環境夠玩唔夠食，夠食就唔夠玩

第一步識個女仔都未做到

因為大家既討論令我認真同另一半開始討論將來的儲蓄計劃

依加人工多以前5k
但仲洗少咗
以前儲一陣錢就會去旅行（去咗好多次日本台灣泰國 ）
依加都想去 但想儲多啲去冰島東歐
始終享受都要有 我好唔贊成冇哂欲望消費
仲邊有動力返工
適當調劑下可以行得更遠

我驚我財自左只係變左第二個的士佬
孤獨終老

我短期目標都係依兩年錢儲錢，等讀完master之後去歐遊 之後再返嚟做勞隸

今個post高層次左，由以往伸手黨問問題，同入價價係幾多
變到人身理財策劃安排
唔再係一味死供爛供

大家加油呀
係得呢到都係有中長線目標
延伸到係呢個post想月供/月供緊都有類似共同目標
學費結婚生仔退休都好
為將來生活著想
唔係投樓炒賣

溫馨提示，最好分開儲。以前後生唔識諗，開左個聯名戶口儲，結果係點大家應該諗到

當你一齊緊好難有藉口/原因分開儲

屌

大膽啲賴屋企人唔想囉 或者講到要用錢嘅時候可能會麻煩到對方囉

可以加落下個post到

其實唔可以直接啲講清楚大家財政獨立咁咩 錢銀嘢分清楚啲好

話月供一人揀2，3隻做個比賽等大家多D動力

假膠mode: 咁手續費咪要俾double?

錢銀都係分清楚同講好
遲下四大長老是旦一個想借錢都要一早夾定借唔借，講錢傷感情
有同樣理財哲學好重要

廣告mode
屌，用一通啦！

無啦 cut左lu

我預左了

做乜咁灰呀
我本身都以為會孤獨終老，
但緣份話到就到架

鬼叫自已毒撚

佢解釋過4%只係理論，佢自己有拎多啲安全邊際，同埋好似買既都係etf 同債券，依家仲夠錢再keep住跌市投資滾落去，只要cash flow夠其實佢唔太理本金係點。

佢地一開始測試work 唔work係去物價低既地方試下先，咁你搵美金去好多地方洗都易啲既，慢慢愈去愈多地方。我覺得係兩個人有共同目標同埋做到係好可貴。

自己肯慳 另一半唔肯 唉

咁要考慮清楚
我老豆老母係人版，兩個極端黎，老豆極慳，老母極中意fing錢，當初比錢老母交電費水費佢拎左去飲飲食食。如果價值觀差太遠會好辛苦 佢地成日鬧交，最後分開左。

有冇同佢傾過將來同目標先？ 有啲人淨係叫佢慳係冇可能，但有目標嘅又唔同講法

屋企親戚已經係人辦

佢又未去到fing錢 只係鐘意洗好多無謂錢
幾十蚊 百零蚊咁 係我眼中慳返佢就可以做到更大回報

百零蚊嗰啲無謂錢我都成日洗
成日忍唔到手

佢數學白痴黎 對有關數字既野都零概念
只係覺得股票=危險
又唔知通漲不停蠶食緊佢既消費力

有儲錢就算無投資都無問題，
如果少少浪費既錢都唔比洗唔係人人都得架

所以我無出聲 只係自己咁諗

將來你會好辛苦，你要教識佢計劃未來
不過佢可能純焠想靠你捱自已繼續風流快活
永遠叫唔醒裝睡既人

唔好自己屈埋諗好，有咩拎出黎講。

長痛不如短痛

同佢計劃下未來 計下將來大約預幾錢做你地想做既野 有目標再慢慢教佢理財
但如果你另一半剩係想fing錢舒服 講又講唔聽 難聽講句勸你搵第二個

早幾年有呢啲post/留意下就好
做左6年fulltime
而家先開始月供

其實一直有，我由高登間諜巴打個啲post開始睇架

就係冇留意到

都係個句 咪成份糧all in 落股票度 現金儲備很重要

婚都結左 希望傾下佢會肯變

年少無知初初出黎做野中左伏去供金會

無孖展期權洐生工具都唔怕比人跌巿追數

係(孖展量力而為)
但總要有突發開支

我做法係用孖展做短期周轉

呢D問題我呢挺毒撚應該成世都預唔到

呢種人，你 sell 佢儲錢買實物（樓）資產佢應該會 buy 多d

我一同另一半講儲蓄佢就即刻話開聯名戶口
你地講既我都有列入考慮範圍之內
但又好難分得咁清
佢係數學白痴 對理財完全無觀念
我講咩佢就跟住照做
所以諗緊個兩全其美既方法
佢有佢儲 我還我
雖然話儲，佢每個月可以儲落黎既錢其實又唔係多 因為佢本身要供樓（父幹）
所以要由頭幫佢計返清楚條數先，佢連自己每月支出都答唔到我

聯名結左婚先好開，未結婚的話真係財政獨立好

之後親戚借貸又係另一個問題

呢個真，身邊好多女仔朋友覺得「儲錢黎有乜用？」/「我男朋友投資好叻，交哂畀佢得啦」，我講自己月供緊股票，佢地就會笑我：「唔識都學人投資，輸死你」 好彩都有幾個朋友係好好既學習對象

而家係牛市，所以理論上月供嘅人因為過去不斷買入，股價創新高所以見到有收成，但去到熊市時，你而家買嘅貨就係買貴左，到時可能越供但户口會越少錢，出現負回報嘅情況（當然長期可能又會有另一個循環），想講嘅係希望大家明白所有投資都有風險，唔好以為月供實賺，月供某一程度上即係隨時可以提取而手續費比較低嘅mpf，量力而為去做就好了

婚已結
仔已生

月供真開心，無壓力地儲錢收息。
就算供得少，見到自己儲既錢愈黎愈多，其實好滿足，望住個ticker，唔講以為自己玩緊育成game。

仲後生既，諗下點樣增加主動收入係大前題，得一萬蚊人工，叫你儲都真係儲唔到幾多，話就話$500入場，無錯係養成到好習慣，我都支持無論多少有儲就好，但供得太少結果真係未必乎合預期，應該根據你既主動收入有所調整。

自己計下條數，每個月計下「人工-家用-搭車食飯-食煙錢-應酬-備用現金-其他必要開支=月供額幾多」

盡量供貼近上面條數既答案，你就自然會愈供，個月供額愈大，回報差距都愈黎愈大。

好多年前我讀緊中學月供66 $500，過左兩三個月無錢就停左，（無錯總額都係得$1500）由佢擺係到，收息幾毫子，第一次收息時我真係忍唔住笑左出黎。

到後來做野有錢可以月供了，又係月供$500...$1500....$2000慢慢咁加，比女飛咪加大個月供額囉，有女咪供少d拎去拍拖。

我覺得人生唔係淨係得錢，但無錢又真係唔撚得，但又真係要拍拖溝女結婚生仔去旅行架，雙線發展囉，係呀，錢係搵得唔夠人多，收息收得幾蚊幾十蚊，但我好享受人生之餘都仲有幾十蚊收息呀。

過幾年，咪由幾毫子息變到幾百蚊息，由幾百蚊息變幾千蚊，幾萬蚊息囉。

反正我到而家真係當月供係手機game，有錢我會課金加大月供額，盡量唔減額，由主動收入搵方法。

想被動收入達到財務自由，首先你要主動收入夠你去買資產而唔洗餓死。

加油啦，鳩up完。

輸係自已手都好過蝕比基金佬

時間係月供既朋友 唔可以話月供實賺 但經驗過兩三個經驗週期 你唔會蝕得去邊
利申 鳩up

大家有冇諗過可唔可以每年有10%增長 包括賬面升值同收息
如果啱啱出黎做野就開始供 計返個compound interest都幾和味

我由11月開始月供
計埋12月供左兩個月
點解有筆叫"半年保管費"嘅收費
扣左我$150?

邊間

中銀每半年收你一次

有無巴打知道可唔可以用聯名户口月供？

條友講d唔講d, 一睇就知無睇清楚收費就開戶和買

中銀
佢半年係由咩位開始計?

30/11前有股票喺倉就會收，1/12後仲有就會半年後收多次，放左一日都收足你$150
但月供唔收存倉費，你係咪曾經用過個户口就咁買賣股票？

月供包埋架喎

咁我明咩事了
thanks

匯豐劃一託管費$25

文文定鑫鑫

咁我估蛇仔

12應該幫到你

我睇滙豐話豁免佣金之類收費
但佢個示範又有講會收0.25%或50蚊手續費
另外有每月25蚊存倉費

我宜家用緊花旗，月供收50手續費，但冇其他收費
代收股息就大家一樣最少30蚊

咁計係咪會貴過其他銀行？

CITI有冇D信託供?

花旗－50加收息費
滙豐－25加收息費
中銀－50冇收息費
結論：你用緊嗰個點都貴啲

btw 又問手續費

［月供股票］2017年12月

LIHKG @ Android

希望你由第39個回覆一路睇落去會明

citibank真係樣樣都收足

供著330仲慘過買儲蓄保

所以唔好供死一隻
利申:無100萬3仔

供2，3，6，66，2638呢啲又無所謂

個利申

當年又有邊個估到思捷都會突然收皮

利申：供過，供左一年半後 cut loss 左輸左幾千

講到一定賺咁

舊經濟股在新經濟衝擊下，似乎險阻處處，思捷如果未能夠打好品牌策略，股價將難有翻身之日。沈振盈一針見血指出：「始終時裝零售業面對困境，未見好轉，加上思捷在本港及內地認受性不算很高。單說中國市場，網購市場龐大，競爭力巨大，對思捷來說是個大挑戰。」

330最好反面教材
所以點解我咁鍾意高折讓股，輸極清盤都有個價值係到

比大師講中

所以亦有人淨係供指數基金 - 香港黎講就係盈富基金

但有無行可以簡單供到全球各地基金

好彩你似老豆

環球/行業基金呢，係你既 MPF 都應該有得揀下，不妨諗諗佢
不過始終手續費唔太平

MPF

可以 SVC 嘛，SVC 果筆錢係可以自由進出，咪同月供一樣

始終都係差太遠

新手問下，其實係咪都係買返s&p500 嗰啲etf？

估唔到呀，以為連登仔個個都90 00後，點知已經有已婚人士
好正呀前輩，今個月供post真係好高質
網上搵到同路人好感動

萬丈高樓由地起，早開始儲蓄買資產，中年以後就見到果效
連登仔一樣有大把人已婚甚至有小朋友

新手一問 有邊隻最值得去月供

疑問：
如存倉股票係用中銀月供返來
咁停止月供計劃之後
果啲股票會唔會收返存倉、收息費等

其實無 放返係豬仔錢罌最穩陣
股票咁高風險 新手真係唔好試

你估下打去中銀有冇人答到你？

冇話邊隻最值得供
睇你嘅取向
有人鐘意升值股咪供下66 700
有人aim at收息咪供下2仔5仔
爬下文，其實大家都提過好多大路野架喇

其實咁懶咪合埋眼供2800算

係同埋想供新加坡批醫藥mpf

有無巴絲會好似我咁用表寫定出年月供既計劃
即是寫晒自己銀行結餘,每月供款,計埋恆常支出等等
列表計數預算自己出年每月既現金儲備夠唔夠,睇下會唔會後尾供唔掂或者有加額既空間
睇住自己list 出黎個plan行得通,一黎有個plan 跟住黎供,二黎望住預期出年年底既投資金額等都令自己好期待兼更加有動力去keep 住供落去

我睇完再入滙豐個網睇到呢句
*可供購買股票之金額 = 每月投資額扣除手續費 (每月投資額的0.25%或50港元，以較高者為準。)
點解淨係計25存倉費，冇計手續費50蚊

我通常每月整一次

咦未諗過呢個方法喎
我本身有記帳習慣 只係係開始月供前
會統計返呢幾年黎每月平均支出同剩餘現金 加上銀行存款
再計返適合月供幾多錢
不過預測出年加人工又可以加大個月供額啦

睇黎巴打每用收入都好固定

唔係扣左50蚊先幫你入貨咩？ 會唔會佢冇獨立寫出嚟所以先睇漏左？

利申: 用中銀50蚊乜鳩都包

見有人講19同87 好有興趣

87我見中銀滙豐都冇得供

果個例子唔update
匯豐剩係收存倉同派息手續費
利申：用匯豐供2800

不過每次派息都收30蚊有啲甘， 除非收息個數已經大到唔志在

份工收入唔穩定，但都會寫低一年目標係幾多，之後個個月調整。我一年入面其實個個月都改供幾多供邊隻。今年11月已經達到我上年set既目標

我股票同儲蓄用中銀就死都唔郁入面啲錢有入無出，另外一個戶口出糧恆常開支，呢個戶口通常都仲有少少備用現金喺度，我分兩個戶口先儲到錢

今年目標達成我有買禮物比自己，好開心

開頭都諗30蚊一次好多，但有啲股無得供只可以咁樣。比起其他地方要收稅，算啦香港比銀行食少少買返佢隻銀行股對沖下

點解無咩人用一通

hi

有冇人覺得番工已經好攰 其餘時間仲要睇股票更加攰？

閪價買入賣出

會，所以一邊返工一邊睇住個市

但其實你月供得都唔會話賣出嫁啦
因為我諗緊儲多少少錢先玩定玩月供好

會，所以我淨係月供唔睇市

最好係儲左3個月至半年嘅基本生活費，有咩事都要有個錢應急，之後有多嘅你再攞嚟投資

我除左月供都有一手手買正股，加上月供剛剛先玩左2個月，雖然知道會長期供落去但都會八卦留意住個價

你決定嘅時候都要諗你每個月拎到幾多錢去供，仲要留部分錢應急，千祈唔好唔留現金

我忍唔住成日開個ticker出黎睇

但我咁諗月供返黎既碎股都唔會成日賣

成日扮工好悶緊要搵D野做下

中銀可以儲埋信用卡積分都係誘因？

其實中銀供得多信用卡積分夠冚翻手續費

我見大家都講中銀同5仔多

因為好多手足都驚一通會執

供夠150k再提貨有無得諗

大行都吹奏1038

請問閣下月供咩

大和成日吹架啦 都冇人理

有 但係我"個人"覺得冇必要

22歲 月供4000 1299 1211 點睇

一通係五雞加稅收唔係5+5

幾好 just do it

$2000唔夠
要供$9000或以上先夠cover

我知道
$2000供款額個稅收就係大約$5

用緊，冇可能 - 碌卡月供封頂每月 $10k 儲分即係換到 $40 coupon 而佢收你 $50/month

1038又三個月低位

又可以計劃一月供返

南洋三年免佣喎
50蚊都慳返....但得番一個月promo

用恆地卡18000分已經可以換100蚊coupon

清晒1113買佢了
唔知全倉返1038既日子會係點呢

all in一隻真係好勇

唔用得信用卡

等間變思捷就仆街了

1038都變思捷香港應該都玩完

144入既5仔仲蟹緊

銀行業本身係高風險行業

係囉 公用唔同喎
唔好嚇佢啦

其實我都有1038架

大仔心血嚟，應該唔會衰俾人睇

佢係外國公用 外國公用多管制
唔似香港

悶悶地又講下婆乸數
1. 中銀月供收供款金額0.25%，供過二萬就要收多過$50
2. 中銀好似你一手手買d 股票都要計翻保管費 $150/6 months 即$300/year

假設我有一手太古b , 月供中電同匯豐,
用匯豐收費: $25x12 (託管費) + $30x2 (股息費) + $30x4 (股息費) +$30x4 (股息費) = $600
用中銀收費: $300 (託管費) + $30x2 (股息費) + $50x12 = $960

有錯請指正

20歲 想月供$1000 盈富 係咪唔應該依家入市

月供冇所謂

睇你打算供幾耐啦，不過供得一千個人覺得又少左啲

依家好似倒退返去問人返工應該行路 搭巴士定地鐵好咁

長擺用渣打
BTW 中銀要減翻信用卡積分換卷先啱數

巴士定地鐵抵啲
行路應該最平，但會攰
地鐵好似平啲但係出站仲要行，係咪揀返巴士好啲
巴士全包包唔包到我公司樓下

顧名思義婆乸數

仲諗住銀行股低風險

量力而為 依家儲定d現金先啦

太古B你長擺可以索性放落枕頭底

識玩 實物股

一手手果D唔講啦
月供的話，我嘅組合一年收多過20次息($30x20次=$600)就包撚晒抵D

係隔離post買左股萬邦
實物股唔洗下下比錢去申請先有盆菜食

個個月都有息收？

乜咁啱呀

之前買左一手維達，遲下去銀行搞手續拎紙巾

都係
#中銀包撚哂

之前佢直程放曬係檯面任拎

我又可以坐的士拎廁紙

的士錢仲貴

唔見太古派可樂

長建跌到$66
感謝大戶俾我入平貨等爆升到$80大行目標價

講起拎實物 除左唔好唔見之外仲有冇其他野注意?

「基金之神」話你知，財富未必可以帶來快樂，學懂享受生活，並養成樂於施予嘅心態，才是快樂人生關鍵！

供到有一球拎返張premier都幾威水

呢個都係我相信一部分人用大貓供既原因

即刻有目標有動力

見到1038跌到得65.8心郁郁想買番手

點解會收你幾千

如果我冇記錯既話上年又係年尾開始狂跌跌到3月咁

簽左大貓按揭，我想要 premier account 佢一定俾我，自己覺得冇需要，冇要到

中銀月供左幾年，過左 $1M 市值，就週不時 send email 黎叫我 upgrade 上中銀理財，同樣原因，冇理佢 - 要左仲分分鐘仲麻煩，同會擔心會唔會股市調整時，我個 balance 少過一球，就要另外收我錢

虛榮係有代價

有道理
我決定轉用大貓月供

有無師兄/師姐供佐5年或者以上 依家回報應該已經好勁? 食正15同今年

我自已本人係脫歐之前都ok 之後就

大貓premier有咩咁吸引？
中銀夠一球都有中銀理財呀

都係志在個名 你揀英國定中國 hsbc定bank of china

hsbc

大貓premier點睇都正啲型啲

之後停佐?記得個陣好多野都跌到好殘 特別隻5仔 有朋友all in佐5仔

大新銀行50萬就得，可以做中期目標

跌下拉低個平均成本

李超人家族而家似行保守路線，斷估無增長年年守財都有排玩，千秋萬世

2號仔

講真823 個回購都幾無誠意 比市場signal我最多只係$69左右接貨

股價同派息都有增長空間

想請教一下本身有778係手, 如果我淨係月供一隻股(3或823)
大家認為邊隻會比較合適

778有幾多先？
如果少可以無視
如果多的話供煤氣啦，823同778業務有重疊，做唔到風險分散
不過標準答案都係：why not both？

利申：3同823都有供

778得幾手， 暫時都仲係打算月供823, 就咁買3仔

講多少少心路歷程，我為左月供多$500，食少左好多煙，有無人都係

好事黎

攞股息黎買煙仔食

2016年頭睇到間碟巴打關於月供既呢個post，的起心肝供左一年，每個月供3千至1萬不等，由1隻2800開始，供到咁上下比例再加其他股票。供到17年頭 整體連股息收入都有成30%-40%增長。後尾咁岩要錢用就把心一橫放曬佢，岩岩呢個月又再接再厲，主打2同5，供到咁上下比例再加其他股
小弟我平時都有玩開股，但係我覺得月供最岩自己，個個月供當草錢
利申:用中銀月供，全包唔洗煩。最吸引我既係佢個碎股當正價股賣。

$500 2
$500 3
$500 66

唔睇市...唔驚GG?

入錯post?

諗下諗下就好矛盾
細個儲錢唔食煙去月供
供左二三十年之後有左財自
但又仲可以食多幾多年煙

供多500順便戒左去啦

你知咩叫派息未？

又你條7頭 唔教人就收皮啦 淨係識講廢話 人地講得比你勁有意義

其實你今年幾大？

小弟新黎 個LIN登ACC都係岩岩開
追左幾日POST 終於今日去左中銀開戶月供股票
大家多多指教

打算點供法

其實出左黎做野都有幾年 打算用月供迫自己儲錢
而家暫時計畫係月供8000
3 5 823 2800 各2000

追左幾日post就決定供真係好有行動力 如果我當年咁乖豬就好。

好似幾好 但係就保守咗啲 如果遲啲可以供多啲建議加隻高少少風險但多啲增值嘅 還掂仲後生
1928應該唔錯

剛剛先發現自己2015年6月已經bookmark左間諜硬件巴打個post，但自己到依家先開始供冇幾耐

唔係咁簡單架
平時無理財觀念 幾百幾百咁洗左唔覺
到呢個星期左右 見到銀行D錢其實都係浮浮沉沉 先開始深思個問題
自己眼光不嬲都係麻麻 用月供平衡番個風險 叫我炒股可能真係連本都無

一樣 後悔遲左開始
下個月先開波

多謝你建議
其實我而家咁諗 我仲唔係好有經驗 暫時供住D "穩陣股'
其他增長股慢慢物色緊 可能幾個月後搜集左D 資料 先再轉組合

有冇裝定Ticker入數？用嚟記低入左幾多股收左幾多息。望住一片綠油油心境都開朗啲

ticker試過一兩日壞左 嚇死我

(病態股徒，日日都要睇下個ticker先開心)

今個post半個月就差唔多推爆
又多左好多高層次嘅討論

有市嗰日每隔一個鐘都會開一開 唔知有冇其他app更好用呢？

我有跟間諜巴打用股票記賬

1211fans揮手區

而家有啲貴 如果回到60以下可能會入

28~30蚊先黎供2800

岩岩裝左 下個月開始記數

又嚟 覺得貴唔應該供嘅唔該上一頁 想知點解就爬文

我29.25入都dum心口，不過長揸就無所謂

其實好多人都係咁講
但永遠高唔知可以去到幾高 低可以去到幾低
我手頭上有D 現金 遲D 真係跌左幾千點恆指都有錢加碼掃貨

咁會唔會等跌市先一手手掃？

2904 入左0066

第一個月 多多指教

一日一次都夠啦

有通漲ma,不過e家恒指都未上返十年前高位，只望揸10年over all係升啦

如果跌得多 果個月供夠1手 但唔知幾時先果時

有無人會供到咁上下就提取實物股票
諗住中電供到到夠一手就攞出黎

有咩作用

中銀提出好貴

我hsbc 慳翻股息費

想問吓大家有餘錢時，個價又啱心水
會lump sum形式加大嗰個月嘅月供額，定直接買一手？
可唔可以講吓點解你會揀前者或後者？

怕月供嗰日買唔返呢個價/對隻股有信心/月供無得供都會一手手買

加大月供
唔想食收息費同存倉費

有錢價又岩就一手手買啦，慳返d手續費食串魚蛋都好。
同埋月價佢set晒時間買。果日高位買入都你控制唔到。

價太靚一手手買 月供最快五日前落盤
中銀一手手買另外又月供好唔抵

中銀呢2個月入貨都係升緊市，入完第二日就股joy

里昂：

報告指長和 () 仍為其首選，評級「買入」。太古 () 及第一太平 () 亦可透過出售非核心資產強化資產負債表，評級分別為「跑輸大市」及「買入」。港鐵 () 估值則過高，評級「沽售」。

即係供夠 拎出黎
每次派息都唔洗經銀行收息？

第一頁冇講過呢招

聽fd 講過好多老野實物擺月餅罐

我淨係諗過掃啲內銀提實股，唔止慳30蚊，仲慳埋10%稅

假設性問題 中銀月供倉可否射去大貓月供倉？

定一係射過對面就變返普通股票倉？

普通倉 大貓理閪得你d股係供定買返黎

其實間間廠都做電動車
1211有咩優勢？

支那龍頭 自己出電池 有雲軌

關稅事架咩

坐左幾耐？ 坐咁耐仲未諗完？

但係做電動車有邊間真係賺大錢
我唔係否定你
同埋你長線嘅話，你可以係考慮埋發展潛力嘅
我就拎一舊錢出嚟炒賣啲熱門股同埋月供3同66
諗緊點樣加多隻好

未買坐咩呢
有其他野想買未排到內銀

Hi

15000 平均月供 2 3 5 66 1038 1113
應該集中返少幾隻定可以繼續分散投資？

hi,窮撚用一通

大家討論下姐
電動車的確係未賺到錢 但都睇到全世界不停有針對汽油車既政策 未來十年 廿年後一定係電動車既世界
到時先係收成期

而家供緊4隻加埋$8000
呢度好似無人供1193

中銀有冇得揀佢提供嗰堆number以外嘅黎月供？

呢個問題好複雜 好難答 應該冇咩人答到

巴打想供邊隻？

可以打去立法會問下 佢地話得就唔得都變得

你去大家樂 可唔可以買魚柳Bell

供2388同3988供到做大股東可能就得

想請教下。
揸實物同存放銀行有咩分別？
一手手咁攞出黎係點操作？
感謝

真心問，如果有，咁佢提供個堆係用黎做咩？

如果可以 咁佢set果埋number俾你係要黎玩鳩人？

有供 但唔係個個月 今年股價表現幾好

我想供港燈ss
我覺得佢個list嗰到太多大陸股

聽哩度巴打講 幾年前連823都冇得供

最大分別係大陸股唔洗比股息稅

有冇人都鍾意儲股收息？

上一輩好多人因為太好景太安逸無為將來打算，又或者無知識，唔會好似依家咁方便想學咩基本上網都搵到。所以自己有機會有閒錢儲下股票仔覺得自己好幸運。

有咁耐風流

後領展地圖
你住嗰區商場賣咗俾邊個？

今日天氣咁凍 希望3仔聽日升下

Hi poor jj here

但無咩人講

Cfu推介月供992，all in fat fat

近排第一次接近推爆post

明白！唔該曬
好似都幾多手續下。

但我都唔明點解仲有個代追股息費

有冇巴打年薪差好遠都申請到恆地會Visa Signature?
利申：家下有中銀信用卡，年薪只夠申請白金，不過覺得VS靚少少同唔洗打電話waive年費

用緊大學卡咋我

月供組合打算係700, 778,823,868各2000蚊
跪求意見

因為即日有買入價，少人討論囉，得收費平，個網有啲廢

依到太多包撚晒打手
利申 打手

巴打，恆地會VS要有幾多年薪？

邊間有778供？

一通真係冇咩野傾 買入價都好快知道 死SER又影響不大

300k

堅？
呢個真心唔知喎

今日瘋狂吹奏388

無左啦

國家從2009年開始，向香港上市的內地公司徵收10%股息稅，但是豁免以個人名義登記的香港股東，即是將股票從中央結算倉提出，轉個人名就可以免交股息稅。 2011年開始不再豁免個人名義登記股東股息稅，到2013年起實施《股息紅利差別化個人所得稅政策》，個人投資者如購入在上海及深圳證券交易所掛牌的上市公司股票，可獲累減股息稅。持股一個月以內繳稅20％；一個月至一年10％；持股超過一年降至5％。可是豁免對H股個人股東並不生效，H股實物股東依然要繳付10%股息稅。所以很多個人持有的股民，又將股票存入中央結算以避免交稅。

提提你：HSBC最後網上落盤時間係29/12
過數日 8/1
交易日 11/1

下個月開始供 3000
939同66 各供1500
定係供823好

我有張恆地會visa platinum
係咪你講緊呢張
爭啲到廿萬年薪

我揀66 823

投資者應明瞭所有投資均涉及風險，投資產品之價格
可升可跌，甚至變成毫無價值。投資者不應只單獨基
於本宣傳品而作出任何投資決定，而應詳細閱讀有關
投資產品之銷售文件及風險披露聲明。

白金年薪150K

白金廢一半
利申：白金

下個月加埋1038
3
66
1038

供夠唔會提
會option做short call

巴打你意思係恆地vs永久免年費？係我都整返張

第一頁冇

想問下隨時改供款 同埋 供邊隻
中銀會唔會收費

唔收費,限日子改

信用卡供的話就3個工作日前改

服務，儲分都唔同
VS儲miles易好多
我啱啱出黎做嘢半年，未夠LV搞VS，只少都要兩年半後升職先得

想問vs 點樣儲miles 易d
淨係知vs 18000分就換到coupon
利申：本身用開icard 所以用埋黎月供

恆地會白金同VS都係18000兑$100

勁 煩緊用中銀定hsbc既人睇哩個post就得了

到時轉又要重新計過月供個年期

係真係計婆乸數既，就計埋中銀用信用卡月供股票賺積分，同埋可以正價賣碎股

更改股票數目、更改供款金額或以另一張中銀信用卡作為扣賬賬戶，均不會影響「連續供款期」的計算。

月供美股有冇得諗呢？我知美股可以一股股買，但有咩銀行可以做到月供唔洗煩？

你要諗啲咩？

之前睇過話交易費都幾甘，加上收息要交30%稅，唔知會唔會得不償失

你想買邊隻

Tesla 同 Visa

美股緊係買每個月派息果d etf
睇中左PFF 退休之選

銀行ge話除左大貓仲有邊間買到

citi 同中信都好似有

本地冇任何銀行或broker提供月供服務，必須自己操作買入

我都係果句，任何人打算進入美國市場，必先諗清楚點解唔買港股（例如美國有30%股息稅，點解係都要捨棄港股？）

之後必須注意兌換美元既匯率及成本、電匯費用，同埋做一筆買賣要比幾多佣金

做完功課你應該會明，月供美國公司不如單筆買入好過

利申，做開指數化投資，月供6隻ETF

同埋冇咩理由唔用富途。。

你幫手計啦 唔好漏左匯豐存倉劃一$25
中銀一手手買另外收存倉
仲有好多細數 慢慢計

買brkb 唔派股息唔使收withholding tax

重有收息係逐次收手續費，唔係一年收一次
買著5號一年派4次息就一年收你120蚊
煤氣派息派紅股又分開黎收你兩次錢

突然記起以前山野巴打講過計埋回贈用中銀等於免費供股

大貓

派一次計一次講左十世唔係咩新鮮野
反而想聽下積免費供股大法

果時咪踢爆左佢諗住用信用卡積分換50蚊超級市場現金劵，就等於每月免費供股

又幾過瘾

咁咪每個月供9000已經得？

如果用恆地會VS

而家有現金回贈

其實有冇人用緊一通月供

我

供既股份數類多既金包宴會平過一通
但我單供3同埋有散買其他股所以用返一通

點解唔用ib

1038今日成交是咪新低

睇黎多左好多人玩 十日爆post

只恨太遲玩

有無人分享下自己個回報

月供823

好正

供左幾耐